【香港文化】香港電影嘅生死關你乜事？

琴日香港電影金像獎公佈得獎結果，大家留唔留意到有唔少合拍片攞獎呢《葉問4》係親中奶共派之作《少年的你》直程係連粵語都唔講嘅中國電影下文唔評論電影質素嘅優劣，想探討嘅係電影對香港文化有咩咁重要

電影係文化載體
電影係人造嘅藝術品，或多或少會承載住特定嘅文化

電影故事係民族嘅文化紀錄，《天水圍的日與夜》同《桃姐》所呈現嘅本土面貌同人情味，只有香港人先會感受到

電影對白係民族嘅共同語言，一句盞鬼嘅《頭文字D》對白所引起嘅共鳴，可能勝過千言萬語
我哋透過電影去消費、定義同傳播本土文化

電影代表住一個民族嘅集體回憶，例如不論男女老幼，身為香港人總會睇過周星馳嘅電影並以香港電影嘅輝煌時代為榮
電影所承載嘅文化同語言，係跨越世代同地域，連繫一個個素未謀面嘅香港人如果本土電影式微，香港人對流行文化嘅集體回憶，就只能依附喺外國電影慢慢失去本土元素

電影係意識形態
電影係傳播意識形態嘅重要媒介，係兵家必爭之地例如《復仇者聯盟》推崇英雄主義《上流寄生族》係批判階級社會《葉問》隱含大中華國族思想

相信有唔少人係睇《地厚天高》認識抗爭青年嘅諗法睇《凜冬烈火》明白革命嘅意義抗爭需要意識形態嘅傳播，而電影就係抗爭工具

自簽訂CEPA以後，港中合拍片盛行要得到中國市場同資金支持，就必先要為題材設限，再經過意識形態審查

《樹大招風》同《十年》經歷政治正確嘅洗禮，遭到政權打壓，就算質素同口碑好，但都難以生存政權透過流行文化控制緊香港人嘅意識形態，壓抑本土意識同創作自由，掌控文化嘅話語權

電影係歷史詮釋
美國史家Hayden White提出「影視史學」(Historiophoty)一詞，意指「以視覺影像嘅論述，傳達歷史同我哋對歷史嘅見解」[1]電影作為傳播媒介，相比文字有時更具感染力同表現力越來越多人依賴電影去認識過去相信唔少人都曾經透過二戰電影感受當時戰爭嘅震憾

然而影像史學嘅資料係經過整理同編輯嘅知識比起文字書寫嘅歷史記錄內含更深嘅意識形態[2] 歷史電影唔單止係娛樂，而係形塑大眾對歷史認知嘅潛在力量[3]

事實上，中共積極製作歷史電影例如《建黨偉業》中就吹奏毛澤東嘅豐功偉績對文革同六四隻字不提如果我哋任由香港電影業繼續被紅色資本操控，最終可能會失去對歷史嘅詮釋權

電影係文化產業
香港電影業盛極一時，孕育出一代國際巨星但隨著時代轉變，市場慢慢萎縮，新晉演員難以發揮另一舞台電視界就俾CCTVB壟斷，HKTV被無理打壓，去到最近Viutv先有新嘗試有志投身演藝事業嘅年輕人，一係去中國拍合拍片，一係等待伯樂賞識，影視業嘅本土人才青黃不接

電影唔係文化產業嘅全部，卻係流行文化嘅靈魂電影作為文化輸出嘅媒介，能夠開拓文化市場以往好多流行曲嘅熱潮都係靠電影或電視劇帶起今時今日大家成日笑嘅本土Meme大部份都嚟自電影證明電影對文化嘅影響係好大所以要振興本土文化產業，光復電影業係不可缺少嘅一環

電影係民族自信
香港民族曾經憑著出色嘅港產片，立足喺世界舞台之上。我哋嘅文化實力得到國際認可，係上一代引以自豪嘅成就我哋見到韓國嘅《上流寄生族》問鼎奧斯卡最佳電影日本嘅《屍殺片場》用低成本製作但好評如潮台灣嘅《返校》呈現發人深省嘅歷史每個民族都會為文化輸出而自豪

如今香港「最佳電影」無論係發行商、取景、演員，甚至語言都係中國嘅外國人睇到會點諗？香港曾經被譽為「東方荷里活」，港產片點可能輸畀其他電影呢？事實上香港近年都有好多出色嘅電影，等待大家嘅發掘同支持港產片代表住香港民族輝煌，我哋要重拾民族自信

光復香港電影
既然電影咁重要，身為一個普通嘅香港人可以做啲咩？電影業嘅問題錯綜複雜，我作為行外人，唔敢妄作定論但我相信第一步係香港人要識主動欣賞港產片好多出色嘅小本電影或獨立電影，因資源所限而未能大肆宣傳只要我哋多啲主動發掘港產片嘅內涵買飛入場支持多啲鼓勵少啲批評就係振興香港電影業嘅開始

好多人新年先去睇一次賀歲片然後就話港產片乜乜乜你可能會話港產片質素太差唔值得支持，但我敢講一句只係你近年錯過咗太多好電影至於支唔支持埋合拍片，如同黃色消費，有人堅決抵制中國製造，亦有人覺得撐咗先講，所以係自己取捨

本土文化係抵擋中共同化嘅重要堡壘，我哋必須要守住電影呢條戰線，自己文化自己撐

[1]周樑楷（1996），影視史學與歷史思維-以「青少年次文化中的歷史圖像」為教學實例，《當代》，第118期，頁8-21。
[2] 羅志平（2012），民族主義與當代社會: 民族主義研究論文集。
[3]Roquemore, Joseph(1999). History Goes to the Movies: A Viewer's Guide to the Best (and Some of the Worst) Historical Films Ever Made, Main Street Books.

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

為咗呢啲本土論述可以走出連登我成立咗「Gear噏」呢個page以後會定期出靚靚文宣大家可以拎去Share同貼連儂牆但要記住註明出處：Gear噏 / gearup_hongkong
【Facebook】：Gear噏

【Instagram】：gearup_hongkong

【Telegram】：gearup_hongkong

跪求大家幫手
Share+like+follow

好文重溫：
【心態武裝】大家有冇認真諗過咩係人血饅頭？
【黎明前嘅黑暗】最好嘅準備，最壞嘅打算。
【心態武裝】你覺唔覺得有時個罪疚感好重？
【心態武裝】梁天琦：「大家唔好繼續教條主義啦！」
【本土思潮】你有可能已經俾中共洗咗腦
想睇多啲可以起我底，再追蹤我

Pishhhhh ahhhh

以下開放討論香港電影業到底出咗啲問題，我覺得有以下問題嘅：
1. 香港市場細，而香港人又唔重視，投資者邊有信心畀錢拍
2. 冇錢所以人工極低，做導演編劇演員好慘，點可能有好人才好作品
3. 有錢拍片都冇錢宣傳，佳作冇宣傳冇人知
4. 佳作要靠金像獎嗰啲宣傳，但就被中國電影搶埋
5. 政府支援太少，靠市場打破唔到惡性循環
6. 電視界俾CCTVB壟斷，根本冇機會培訓演藝人才

講到尾係冇錢嘅問題，成行個環境咁差，但大家又要求港產片有好作品、好演員，仲要宣傳到你面前唔投入資源又想有好作品，淪落人都係少數成功例子，仲要黃秋生唔收人工先拍到所以如果大家唔去撐嘅話，最後邊個最開心？中共最開心
韓國出到上流寄生族，都要韓國人同政府嘅支持先得大家成日望住人哋話幾勁幾勁，但自己嘢又唔支持，但又想有好嘢揚威海外可以威威，邊有得咁速食

嚟緊會有返啲本土電影上映，希望大家真係入場支持下
黃色電影圈第一炮 高先三寶

新上畫日期：
《叔·叔》 5月28日 最佳男主角太保
《金都》 6月11日殺警Stephy+打天下朱康
《幻愛》 7月2日 教束229劉俊謙+女朋友返校女miss蔡思韻

Push

加油

Follow樓豬

推！！

推

優先睇港產片

推爆樓豬

皮已正

Pishhhhh ahhh

支持香港電影，支持幕後同幕前

推 樓主好有心

大家唔肯支持，但又想有回報
最後只會惡性循環度loop

樓豬好靚仔

push

【特寫】極政治化時代之下，我們還需要「香港電影」嗎？

推薦大家睇下立場呢篇報道，了解下香港電影業發生咩事

推本土文化

歡迎大家討論

叔叔 幻愛 金都

推
荷里活都有唔少爛片，但照樣有人睇，港產片又點可以唔支持

大家都唔想下屆金像獎又係殘體字、支那話嘅中國電影

共同回憶就係民族嘅根源

香港人唔肯放資源，但又想質素嬴支那/外國
邊有咁易呀大佬

好慚愧
對上一次入戲院睇港產片已經係逆流大叔同淪落人

有更多人連試下睇都唔願意

支持樓豬

好高質呀 多謝巴打 已科勞

pushhhhhhhhhhhh

呢兩套其實好好睇嗰陣係咁叫friend睇

香港人其實某程度上比Hollywood撐大左個胃，無爆炸，無卡士，無特效就唔睇
杜Sir自己都話要拍一套大卡士既合拍片，再用賺到既錢黎拍一啲佢自己想拍既野，本土電影業真係吊緊命

Avengers4 香港票房 兩億
你同我講香港市場細，所以香港電影抵撚死？

pishhhhhh

有放啦，天下一叫做肯放
但係要時間，我仲等緊套明日戰記

呢套去到康城影展香港將來得唔得靠我哋行動支持！

2019最高票房港產片係 廉政風雲煙幕
票房係三千萬，平時啲本土小品得幾百萬

大家真係甘心咩？

有啲人睇戲好膚淺
不過都合理嘅
電影本身係一門藝術

要光復香港，唔可以俾香港文化死

Pishhhhh

而家先知

由其是當極權降臨，我哋嘅最後救命稻草就係文化

想講其實好多廢老成日睇港產片
但就冇乜後生仔睇
香港人慚唔慚愧

利申：係戲院返pt

你問我香港抗爭未來係咩？其實最明確嘅出路就係守住文化同民族意識

膚唔膚淺又真係睇你點定義
有啲hardcore既可能會話你睇淪落人都膚淺，要睇啲兩三個鐘無對白既黑白片先叫欣賞電影

大家覺唔覺香港人睇戲係好跟潮流，好似特別睇唔起港產片，睇西片好似高尚啲咁

標題差啲中伏諗住入嚟屌你

Ching你d source幾正喎
邊到揾嫁

返嚟推

點解會中伏？有個問號喎

都係諗到個point，再上網google睇下有冇學術support到

又唔一定係睇西片，但係一定睇得獎片
之前個個仆到去睇上流寄生族

我愛樓主

港產片打手

十年拎最佳電影嗰下係本土興起

今年真係屌老味光復香港，要全方位香港文化都好重要，近年港產片偶有佳作，真心要多啲入場支持

咁似某個台講啲野咁

就係有埋個問號先似

之後見到username

所以金像獎對港產片係救命稻草，因為香港人一年靠一次金像獎認識香港電影
有啲戲係拍完唔上住，選咗金像獎先，再正式上映因為金像獎嘅宣傳效果係佢哋平時冇錢做到
不過今年連個機會都畀埋支那片

西片近年越嚟越多好似流水作業整到嚟嘅冇靈魂爆谷片但好多人照入場，真係純粹要個刺激咁

我愛港產 死都唔會放棄 光復港產

十年其中一個導演就係 幻愛個導演
//周冠威希望，香港能有多幾套《十年》，可以對上社會的脈搏，說出了香港人的心聲。「所以香港電影絕對應該在香港抗爭上有角色，作為抗爭工具去發聲、回應社會。」//

推
要擺脫以往港產片=低俗/伙厘頭呢類刻板印象
作為文化傳承其實好有感染力同代表性
E.G.回歸前既第一類型危險

Pishhhhh ahhhhh

希望大家一年最少入戲院睇一場港產片

太耐冇睇戲，啲人去拍拖都要搵戲睇，一定係搵最多宣傳，最好打卡嘅西片

知你唔想本地電影文化式微，但真係撐唔落
唯有幫推

好難推

係呀，咁樣已經係一個好開始
我就唔信一年都冇一套係你覺得值得入去睇

開咗喺影視台呀嘛

我以為呢度會多啲人睇

今日去邊度開台

救命呀

好彩我科勞左

推 黎緊想睇叔叔同金都

洗地組？

我想睇幻愛

上次制裁tvb團隊喺影視台開咗 推介其他電視台嘅po

好快沉咗

Oushhhhh

冇計啦細良個名比較響啲

me too

點解？因為影視台好多小圈子po狂推？

港產復興

搵啲冇人幫手嘅po先得㗎嘛

要扶弱

要上熱門

要搞返個challenge 嚟緊最少入場睇一套金像獎本土電影

我唔知呀

嗰次推到500都唔得

今次一用佢個名，真係好快到熱門頂

太具爭議性啦

應該好多五毛入去推

推撚爆你

推推推

今日冇乜睇連登，唔知有乜po

支持

我都係啦

Peter都好快入咗去

有料嘅電影人一早出曬去中國， 剩返中國人都睇唔起啲人留喺香港拍本地片， 全部都係獨立電影級數冇製作冇娛樂， 有藝術價值但冇人留意， 唔會出名， 市場細受眾少冇人理， 做電影仲會畀親朋戚友恥笑

琴日見大家見到中國電影拎獎，大家都話好嬲好嬲
但大家唔做嘢嘅話，下年可能會又輸

再推

嗰啲西鬼片，成套爆爆爆嘅爆谷片，真係求其一套喺香港上都穩賺咁嘅市場都幾病態

推爆你

香港電影一定要重返榮譽!!

Peter 仔正常發揮

喺到開

所以要改下香港人嘅口味
好多本土製作都好扣連香港社會
經過大半年抗爭，大家應該會意識高返啲掛

純港產都會間唔中支持吓

平時好少喺佢哋嘅po出現

天下一 電影好吸引
但岩岩同英皇合作 有啲失望

係今屆比左支那片，一定成堆仆入去睇，然後影評家上身

推返你！！

睇下樓主點睇囉

話曬樓主啲post差唔多全部都有討論， 搞到人哋離題就唔好

不推文

香港電影以前都有提名奧斯卡，點會依家輸畀泡菜

佢唔係常見呢

金都成個feel好本土，我都好想睇

pushhhhhh

我唔係電影人，我唔理啲支那片好唔好睇
我淨係唔想香港文化死

唔好吹咁多水啦，呢個post想大家一齊討論下

229真係拍到好似電影

已經睇左 劉謙做得好好

所以都係去第二啲扶持嘅po開啦

唔想影響呢度嘅討論

屌影視台 推唔郁

再推爆你

近排啲post推極都冇人睇

冇可能，冇資金，冇受眾，冇人才，冇場地， 競爭對手又咁強， 搞電影重要社會地位低，人工低

千辛萬苦拍到出嚟

香港人: 冇特效冇大場面，悶到仆街，我睇西片唔好

電影院: 西片穩賺，做乜要畀場次本地片

好

有冇人討論下

又唔可以咁講
雖然好多人覺得港產片=無厘頭，但係又真係得香港電影拍到個種feel，都不失為一個可能既出路

可能我睇漏

但係有咩po

no eye see

Pishhhhh
有冇睇229

Me blinded

講真，取景、演員、語言都係香港，睇返自己嘅電影應該會有feel過西片

自己文化自己撐

高質po要推

光復文化 電影革命

慣咗手勢

緊係有

慢慢一步一步上返神枱唔係無可能既
高先都開戲院播小眾野，大家有心既咪去撐下

好好睇，成班crew又黃

的確係
尤其有時睇一啲好出名既台灣youtuber都引周星馳啲對白
個種自豪感同身份認同真係無與倫比

要一段長時間堅持先得，唔會話大家入場睇多兩套就即刻變好
你見台灣同韓國幾努力畀資源搞呢啲

老實講，睇戲聽到中文同廣東話，下意識就會覺得套戲係垃圾。

只有西片先值得喺戲院睇， 只有透過西片先享受到電影院級數嘅畫面同聲音， 淨係配樂人哋都超你十幾條街。

推！唔單只電影，香港電視界（viu、港台）同音樂界都好需要支持
一味眨低自己人係唔會改變現況嘅，要多啲支持先至會有令人自豪嘅本地創作
培養本土意識，由支持本土創作開始

tui

好認同你
不過咁多info好似分幾個po開好d
好多人無咁有耐性

你咁講，台灣電影同韓國電影都係垃圾
個論點去撚咗邊？

要扶助本土影視業

高質post推

但最近幾年所謂好嘅本地片個娛樂性都好低下， 商業價值近乎零， 根本脫離大眾口味。

大家抗爭咗咁耐，應該要學識欣賞下香港，欣賞下自己人做嘅事
因為我哋係同香港共榮辱，踩港有咩意思

知道

你不如講下你睇咗邊套先？睇都未睇過喺度踩？

好文，pish

就咁睇個故事大綱同 trailer 已經吸引唔到去睇， 呢個唔係就係本地片嘅問題咩

利申:膚淺大眾

支持你呀樓豬有follow同share你個page

支持樓主

港產片最多係警匪片邊會有香港人想睇

229

我想睇套叔叔
係唔係戲院開翻有得睇

Push
光復香港電影

你冇了解過咪覺得係警匪片囉

係呀

睇開咩戲咁撚巴閉
上一套睇嘅港產片又係乜

推
香港電影其實好好睇

民族自強！

王家衛喺New Wave時代作出唔少貢獻，幫港產片打出國際

今個禮拜大家快啲去睇啦

利申好早之前睇哂優先場

王家衛啲對白

其實我同意
一般大眾睇完大綱同trailer覺得唔多夠娛樂/無乜值得入場既位唔會入場
所以要吸引一班港豬去睇就要落返些少功夫係劇本上

又唔係話踩既，只係有唔好既位都係要提出黎
有時行內人同行外人著眼點唔同，出黎既成品就可以好極端

屌...5月9唔得閒 5月10又
點睇..

唔多睇戲，但支持認同

宣傳真係好重要，其次係香港人只會睇卡士
搵新演員去做（例如幻愛），十成九啲人都係話唔識男女主就唔去睇，其實真係好失望 可唔可以俾多啲機會呢班新演員 雖然真心好多都無咩主角相，但捱多幾年
必有出頭天
仲有一樣好差嘅嘢就係啲有名氣嘅演員成日用「友情價」/唔收錢走去幫手拍戲，美其名就振興電影業，其實耐咗對佢地都唔好，呢個風氣唔捱得耐，下下碌人情牌咩

可能係唔夠了解我嘅印象就係黎黎去去都張家輝/劉德華/郭富城幾個做警匪

應該會仲有嘅 再唔係等多排就上映啦

以前好中意睇90年代香港電影，我諗對上一次入戲院睇港產片已經係中英街一號

咁你真係可以了解多啲，舊年上咗成30幾40套，你講個堆明星可能只接咗一兩套（無雙） 有好多新演員新導演值得留意

小野

好光復港產片

多謝樓主 認真post 必推

好文絕對要推一推！！

黃秋生係淪落人導演分享會就講過自己收好平去拍
有時對後輩係好事黎，但係咁樣唔係一個健康既電影圈

係呀 我就係咁嘅意思
秋生哥無收錢呀，因為佢知小娟俾唔起，俾得小佢又唔想收，一蚊都無收呀

以前好中意表弟佢宜家太瘦喇
睇中英街一號都係因為有佢

正式上好似6月9，希望場次會密啲
6月9我相信會有野做

會睇金都同幻愛

原來係一蚊都無收我以為點都會有少少車馬費比返佢

楊淇 小野佢殘咗好多
但睇新聞佢又開始拍返紀錄片 好期待

首先停止無理追擊冇表態嘅實力歌手藝人先啦

搞到佢地連留港發展都唔想

一上去賺錢就話奶共

唔振興自己咪向外走咁簡單

同埋佢本身風格呀，當時啲cinematography技巧都唔傳統，用smash cut呀jump cut呀，同埋鐘意用自然光，嗰種feel好有氛圍感

我愛樓主

張叔平同杜可風 仲有夏永康

秋生真係好好 淪落人擺明唔係拎獎商業片都肯接 好記得呢套未上映嗰陣已經好想睇 題材好新鮮

不如pin呢個

但問題係香港電影墮落，係班電影人問題，唔係香港人既問題，而家香港電影係退化到，講個完整故仔都無能為力，卡士賣極都係嗰班人

電影要興旺，首先要電視繁盛，但明顯一日有TVB, 呢條方程式都行唔通

其實都唔止係香港電影有咁嘅情況，日常生活而家有幾多人唔係淘寶買就係買啲連鎖牌子野，其實都仲有好多小店做本土野，應該都要支持下本土手作

做編劇得五千蚊個月，你做唔做？
錢嘅問題係一定係靠香港人先解決到，冇資源但又要求質素好，邊有可能呢？

淪落人/29+1 有笑有淚娛樂性唔低啦，都係事在人為啫
講真樓豬意思係要盲撐去挽救本土文化，
將投資者信心放返本土電影身上，
本身呢樣嘢係政府做，但明顯係配套做得唔夠先要觀眾幫
近年純港產係偏向另類，而部分新導演表現亦都一般
但唔係無具商業元素嘅作品，除咗淪落人同29+1
金都（探討愛情及港人身份自由，對白貼地有共嗚）
幻愛（寫實描繪精神病人，都市純愛故事）
叔叔（類似《桃姐》生活流風格，我承認係難sell，但肯定唔係難入口，非常細膩動人嘅電影）
極端地將小品戲定性做難睇就係觀眾唔願意嘗試，
尤其呢個時勢同經濟仲可以用本地資金拍到英雄本色？
如果用電影產業發展作考量，拍喜劇/恐怖/愛情類型片都係本土電影低成本嘅發展方向，
問題係邊有咁多導演識拍，佢地拍返自己拿手嘅題材總好過拍套難睇嘅類型電影
好似黃子華拍套垃圾咪又係屌到完場，同時天下一出品都有注重類型電影，但結果都係好壞參半

膚淺嗰個有啲討論餘地
但係講得下面嗰句我相信佢應該祇係厭世

利申我覺得淪落人唔錯 下面講嗰啲都有接觸下

本土嘢自己都唔撐就會慢慢死呢啲先係真正嘅日常抗爭，守護文化嘅抗爭

我認係有啲盲撐呀，因為電影唔係娛樂咁簡單，香港電影唔係由佢死都冇所謂依家要打破惡性循環，就係要靠香港人撐返

推推 真係好想光復香港電影

本土野成本高，啲嘢通常都唔平，有幾多消費者真係識欣賞，咪又係錢作怪

樓主會唔會開po介紹下香港新一代演員
好多聽過名認唔到樣

支持樓主，高登先三寶好嘢嚟大家記得入場

一齊認識下近年港產片嘅新演員

一齊認識下近年港產片嘅新演員

之前有人做過

頂，早你小小

有留意開就知

其實兩邊都要做
觀眾要主動啲留意多啲港產片幾時上
少見題材可以試下睇咗先
唔啱睇咪睇下第二啲
唔好下下要送到咀邊見人睇先睇

電影人更加要反思
係咪一定要大明星
試下投資一啲細卡士小品 用你600萬
花心機搞好劇本 唔好干預創作

香港電影同廣東歌一樣
冇自己人支持係會越做越霉
千祈唔好抱住死咗關我乜事嘅心
到真係死咗唔好日日埋怨點解韓國咁勁香港咁差

既然大家都想保住黃店
都應該同一心態對本地文化

多謝哂
爭啲唔記得自己做過呢樣嘢

保住本土文化，某程度上仲重要過黃店
黃店收皮係唔會玩完，但如果冇晒本土文化，大家都變晒中國人，仲抗咩爭

唔覺得要靠電視，好多演員其實唔係電視出道
電視對大眾影響力已經弱咗好多

原來係你
做呢啲好重要，電影人冇錢搞宣傳，就靠我哋幫手做下呢啲懶人包

電視係一定有影響，唔通新人一嚟就拍電影咩，以前好多都係電視劇拍起

樓主有心機，但唔知係咪個個都明

係咪講得仲未夠淺白？

港產片
港劇
廣東歌

全部都要光復
缺一不可

高先三寶
香港人咪再口講支持，入場支持，唔得閒嘅，公映推爆佢

希望大家喺港產片正式上映嘅時候真係入場大力支持

嚟緊有四套正嘢

金都 叔叔 幻愛 麥路人

記得入場睇

強帖留名

其實港產片最需要香港人嘅支持
之前嘅港產電影 黃金時代 都係多香港觀眾睇先做到輝煌嘅成績 所以大家要多多支持本士港產片

以前真係好多一嚟就拍電影，好多都星探發掘，後來先入tvb
而家拍本土戲果堆新演員都唔係拍劇先，好多都拍港台戲起步
電視係可以累積名氣，但而家已經做唔到

成日會特登入戲院睇香港電影
不得不說無喺電視賣廣告係會爭啲
身邊除咗讀電影嘅會留意港產片真係好少
希望大家一齊睇多啲港產片，其實無想像中咁悶

除咗netflix之外仲有邊度可以睇以前嘅港產片？
Netflix 係有港產片 但係真係唔齊
王家衛啲戲有無，杜琪峰啲戲我大部分都係座國泰機睇，有時有啲戲上網搵唔到高清版

有啲人會執著憑咩仲要撐港片，當本土片係泛民咁，
大佬近年咁多新導演、演員、幕後，
短短十年都換咗兩代電影人啦
仲有又以為睇本土片就等如睇返劉德華、古天樂，
又話唔想睇警匪片，我都唔知講咩好

但依家好難有機會俾新人一嚟就拍電影，本身開到拍嘅已經好少冇機會訓練又點會拍得好

周冠威仲要係自焚者導演

都係Google啲開心版，不過啲網好似死得7788

大把國家無拍電影一樣係咁生存一樣有國族認同
打唔贏中國就諗方法贏同生存
唔好成日係度講屎橋
古代無電影啲人係咪就無身份認同
曬鳩氣
最後就博取注意力去啲一年都拍唔到一套好戲出黎既夕陽行業
仲有你地認同個啲香港電影文化
九成都係認同我係中國人既人拍落黎
王家衛 王晶 向氏 邵氏
你地到底撐啲乜？

明明以前港產片勁到咁，由幾時開始啲人主觀咁覺得港產片=垃圾

我地死個陣
香港電影人做過啲咩？
廿隻手指數得晒敢出面既明星

你都識講古代依家係古代？
就係未打得贏先用文化守住身份認同，就係生存
香港電影=王晶？唔好以偏概全啦
佢哋拍嘅嘢冇吹奏中國人，有香港特色咪得

金都同幻愛

香港藝人=香港電影？

大把電影人有出聲，又拍地厚天高又拍十年你唔講？黃秋生、杜汶澤唔係？

多多支持本土電影

樹大招風 其實點解都禁，十年我明，樹大有乜好禁其實

好撚多都禁啦支那，血腥暴力色情都禁

導演問題
歐文傑拍過十年

其實以前香港電影文化好唔健康
好多圈中人都唔係對演藝有熱誠，為成名賺錢多

講得好啊！！

好簡單問句 香港電影香港人自己都唔撐 邊個撐？

一定有冚家產有人會彈出黎問 值得撐？

一念無明 樹大招風 點五步等等你睇過未？

屌你老母成撚日踩港產 唔止電影 歌 視都係有班人彈出嚟講句垃圾唔睇收皮之煩既說話就將成個產業既努力抹殺哂 潛移默化降低香港文化實力 我真係懷疑班人係五毛嚟

尤其嗰個網絡評論員 起佢底個個po都放負踩香港人

請大家唔好再reply佢

錢既問題

on撚9，古代人冇電網絡全球化就梗係影響唔到佢哋啦
全球化嘅興起就會令到有好多文化吞食文化
你係咪未接觸過00後？ 影視文化係一種軟實力 而家興韓風都係因為呢樣嘢。 好多00後就係因為其他文化嘅興起而忽略本土文化

做娛樂事業梗係為賺錢同出名
人地出黎做明星 唔成名賺錢仲做黎做乜？
呢個世界邊有行業唔係為左賺錢？
NGO 都係靠搞慈善養活一班搞慈善既人
講熱誠會唔會搞錯左啲乜
全世界邊個娛樂圈唔係咁

其實套logic可以套落所有嘢，黃店、香港人、抗爭，最好就係咩都唔值得，然後中共咪輕鬆統戰

香港電影就撐撚梗 未來仲要唔只電影 其他文化產業都要撐 香港人自己做大返自己塊餅先會有返屬於香港自己既價值 明唔撚明呀冚家剷

咩叫唔健康先？例子？

娛樂唔等於文化（演藝）
大撚把文化人 人工低都照做
用你套logic咪全世界都淨係為賺錢，冇其他重要㗎
個個炒股算啦

On撚9
咪話緊大把國家無娛樂文化囉
咁人地會唔會比人洗腦呀on99
全世界得你香港係特別？
歐洲
東南亞
澳洲
大把地方無娛樂文化
咁人地係咪又做晒美國韓國奴隸？
人地對自我認知好過你啦
00後就當標準
有冇諗過係香港呢個地方既人先咁垃圾？
點解無拍電影既國家唔會問呢啲問題？

五毛不斷矮化香港 各方面壓制香港影響力
為既就係要令香港人唾棄本土
如果你唔係五毛 但又話乜撚野港產片睇trailer都唔想睇 你係親手殺死自己既地方 係蠢到無藥醫 建議即刻自燃 別給國家添亂

Pish

而家成名賺錢有好多方法，好多人無選擇影視呢條路
以前無得揀就興旺

Logic fail

其他國家嘅人有國族認同係因為佢有國體，就算無電影，人地都有有系統嘅歷史文化教育

香港無國體，就要靠文化例如電影、音樂去講歷史同透過語言建構國族認同

唔由呢啲基本入手，連民族意識都薄弱嘅時候，所有嘅抗爭，都係無力嘅

另外，點解一年都拍唔到一部好戲，就係依家大部份人唔關注本土電影，所以無資源無資金。咁樓主叫人開始去認識去關注有咩問題？

講到好似人地唔想人工高
有邊個唔想靠自己技能賺錢？
人工低繼續做係因為人地無選擇
香港有咩文化？
人地成功個啲係個人成功
唔好搶左去代表社群
李娜打網球勁就代表中國有網球文化？
咪撚玩啦
社會文化就係大眾都有得參與先會形成為一種文化
個別例子係屬於個人 唔撚係你可以拎黎代表社會
你有撚做過任何關於佢既事

:吓！又係古天樂劉青雲張家輝吳鎮宇？唔睇！
: 呢套有新人擔正喎！
: 我都唔撚識佢嘅！唔睇！更何況又係警匪片？唔睇！
: 咁呢套唔係警匪片喎？
: 懶文藝咁，唔睇！
又要馬兒好 又要馬兒不吃草

推啊～～～

因為佢就係想扼殺民族意識喺萌芽之中

政權控制大眾傳媒、教育，咁咪要拎埋文化話語權，正正就係我文中所講

同一題材翻炒N次
黑社會滲透影圈

呢啲稍為用個腦諗下都知咩事 硬係有班廢柴出黎踩

到底係堅蠢撚到咁定五毛呀屌你老母

支持真。本土電影
其實新一代演員好多都係黃
香港人要支撐係本土工業先有得做
黃色經濟圈唔只得飲食，零售
仲有電影，舞台等等
文化界被支共統戰左咁耐
就係因為可以殖入式洗人腦
我地要趁機會扭轉佢
捍衛返本土文化，廣東話，正體中文

乜鳩網球文化，唔洗轉移視線拉埋啲唔關事嘅嘢講就扮駁咗我啦，成堆句子，加埋完全冇logic

like

都係果句
果頭話套套古天樂劉青雲張家輝警匪片賀歲片不了
有新演員新題材果時又嫌冇卡士題材悶返工辛苦唔想睇沉重嘢

良善巴就推硬

黃圈其實個目的係儲到舊錢去support呢啲嘢

文化先係最重要嘅嘢，由其是短期內我哋好難打贏中共，守護文化就係保命

推!!!
光復港產片

廣東歌都一樣
少咗好多人睇
唔該係屌鳩周柏豪人瑞嘅同時
撐吓自己友

咁多藉口見到上流寄生族就唔好葡萄，遲啲金像獎套套電影連廣東話都冇講，到時唔好後悔

好多人成日話 香港人養唔起香港電影市場
但係avengers大家可以2刷/3刷 香港電影睇一次都嫌多
可能會話香港電影點同外國巨作比

但如果咁落去只會成為vicious cycle
香港電影質素差 -> 香港人唔睇香港電影 -> 香港電影拍完賺唔到錢 -> 要搵中國投資先賺唔到錢 -> 拍合拍片/ 有政治審查=爛片 -> 香港電影質素差 -> 無香港人睇...

要打破呢個困局 只可以靠香港人撐番香港人
口講黃色經濟圈, 唔係只係撐食店
各行各業都要撐

香港電影人唔係無能力拍好片 8、90年代大把好片好出名
即使00年代10年代都間唔中會有幾套高質出到嚟
佢哋需要嘅只係更多本地人嘅支持
唔係叫大家盲撐, 黃店唔好食都可以選擇唔食

但起碼比次機會香港電影行業先 如果唔係翻唔到身
利申好少睇電影, 但決定以後只要係香港本土電影上畫我都會入場支持

呢條友一係5毛， 一係真係蠢

香港人唔睇港產片有N個理由

大家成日話生活抗爭係食黃店冇撚用，所以咪要睇埋港產片，你諗下多啲資源拍《十年》《地厚天高》嗰啲，會唔會影響到好多人？

高質文章 正確見解

幻愛好似幾正
叔叔就...睇個封面我暫時未接受到

拍啲戲難睇吸引唔到人怪邊個？
點解美國日本韓國戲就成日係香港大收？
睇外國戲個陣又唔見你咁講
結果都係作為電影既水平太差
觀眾先唔會入場
藝術同食物都係一樣講質素
做廚師如果唔係品質至上咁有咩好怪人？
人地咪將你同人比較 比黎比去先做選擇
你本身有質素說服到人就唔會比人有思考空間

唔好成日怪咩市場觀眾點點點
香港電影沒落既原因就係黃金年代既人為左賺人民幣去晒拍合拍片
依家所謂既電影圈係無人經歷過黃金年代既電影產業
全部都係由白紙開始
行外人自然唔會有好成品出現
一間老店轉左手而爛食執笠 點解會有人怪返啲客人無忠誠？
係咪痴線

題材幾新鮮，仲攞咗最佳男主角，值得一試

高質到

我做唔到逢本土電影都睇，
但做到逢大陸電影都唔睇。

好文必推 好有共鳴完全明白點解本地文化依家咁樣樣 本地文化消失分分鐘係瓦解港人身分認同第一步

高質

其實近呢幾年既香港電影係質素唔錯架
要多多支持入場睇

抵制中國電影就基本啦

唔洗套套本土電影都睇晒，有支持就係好開始，一定會越做越好

其實呢幾年好多講本土文化野嘅電影出現

巴打可以留意多啲

再對上個啲合拍片就真係on99

尤其是個啲扮3級無劇情嘅片

舊年六月前你見香港風平浪靜，中共就係默默咁做呢啲嘢，大家抗爭完覺醒咗，係時候反cup啦

扮3級無劇情嘅片係邊套

唔洗再理佢佢點都會話港產片係地底泥，香港文化冇晒係抵撚死，最好冇晒文化，大家做經濟動物搵大錢

講本土就一定係好電影咩
本土咪又只係一個題材
同警匪片
黑社會都係同一樣野
只係一個題材
好唔好睇係另一件事

你個名

好似有套有加藤鷹份

杜汶澤嗰套咩唐伯虎點秋香

王晶
金錢帝國之後回晒塘啦

好鍾意秋生個套淪落人

香港電影好嘅地方係有共鳴

唔係話外國大片唔好睇

但完全比唔到本土電影個種感覺我

但資源唔夠，想再出一套無間道都難

睇過咁多套戲 最鍾意嘅都係一念無明

軟實力嚟講香港真係俾支那撳住黎打不斷用影視作品 流行文化做medium輸出支那思想 好應該認真諗諗點做返起個本地文化 支持港產片係第一步 都係最容易嘅一步 有人肯拍 只係差肯支持嘅人出現

淪落人係特例嚟，係秋生哥唔收錢拍先拍到

如果唔係幾多嘅作品都出唔到街，可見資源係幾少

再者，如果唔係金像獎加持，淪落人個票房都唔收得

淪落人係低質之作咩？完全唔係

啲有心嘅電影人掙扎咗好耐啦，大家咁撐黃色經濟圈，點解唔願意睇戲都支持返本土呢

入戲院睇啊！金都、幻愛、叔叔、戲棚等大家支持

Crisel Consunji 係ViuTV 拍新戲

荷里活一樣大把戲唔掂
不停拍續集
啲人睇完又鬧
然後下次又係乖乖地入場中伏
港產片就冇呢啲待遇
日韓就更加唔同
本身片商就係買啲好嘢嚟香港放映

會睇呢三套 睇完貼戲飛

希望香港人唔好一見港產片，廣東歌就屌左先話不了
俾啲時間同支持建立返本士文化圈

慶幸自己有份做過樓主Cap圖入面其中三套

其實我唔覺得香港人有咁抗拒香港電影
五個小孩收4000幾萬、一念無明收近1700萬、淪落人收近2000萬
相比返同類嘅美國電影，譬如綠簿旅友，其實都只係收1500萬左右

[港產片] 用連登標題估一套電影名

見到隔籬呢個post好正

電影人

都係純本土資金戲黎

其實一套戲係咪用入場睇戲人次計落成績表
姐係就算我之後買碟睇都唔會count?

香港文字文章書藉刊物漫畫語言歌曲電影電視劇棟篤笑

通通都關事

真係要搞返次文藝復興先得喇⋯⋯

歌曲同電影係流行文化，最易搞啦，其他仲死

要睇係乜嘢電影公司
黃百鳴王晶 高志森李力持我嗰啲就食屎啦

呢啲就要慢慢收佢皮

香港要英雄片

都係睇包裝同話題性
黃子華都大把人中伏

光復港產片 光復香港樂壇
香港人咁撚鐘意娛樂 講是非 點解唔用下時間黎留意下本土產業
了解下香港歌手 香港影視新星???
唔好下下得個講字 光復香港係要做出黎架 唔好轉個頭又剩係掛住睇韓劇 聽kpop 再唔支持本土產業 廣東話都自然會消失

個情況同米蘭一樣
無錢> 無人黎> 無歐聯 >無錢 >無人黎

佢老母 少年的你講胡語嘅！ 曾國詳條撚樣

本土文化

香 港 國 寶 ： 許冠傑

加埋依個post

本土意識覺醒

唔記得侯孝賢定廖慶松講過，要養到一個地區既電影，要一億既人口。之所以早年香港電影咁犀利，係因為週邊地區得香港有錢可以拍戲，大量既外銷。而時而今日，週圍好多地方都有自己好出色既作品，香港電影既資源就極大咁減低。電影呢家嘢好直接，冇資源就好難有好既作品，加上早年香港導演都唔識去培育後輩，得杜sir有呢個意識，所以你好明顯睇到今時今日既香港電影水平差左姐多，許鞍華要自己頒俾自己。老實講好多香港觀眾都唔識欣掌電影藝術，好多人會覺得王家衛唔知拍梗乜鳩。唔明白電影既藝術自然就會去睇marvel 既爆谷片種。而一部分知乜係電影藝術既人都會有自己既偏好。例如有李滄東，奉俊昊領頭既韓國戲；是枝裕和，北野武既日本戲；侯孝賢，魏德聖，張作龮既台灣戲；王家衛，杜琪峰，許鞍黃金年代既港展片，甚至賈章柯，張藝謀既大陸戲都會有人鐘意。而呢代既香港新導演有邊個可以同上面既人媲美？事實上我唔係唔想撐香港戲，但係你要我揀一套宜家真係值得入場睇既港產片，我真係揀唔到。宜家既港產片陷入左一種盲目本土味既漩渦，係好撚難睇。近年有名既港產片我大部分都有睇，真係唔好睇。一係就俾合拍片搞到成件事錯唒，例如花椒之味，一係就得本土一個賣點，基本上全部都係。要撐宜家既港產片係真係盲撐。其實悲觀啲講，香港電影真係死梗，即使盲撐，都唔會夠內地既資本抽。中國可以開一億既導演費去叫侯孝賢過嚟拍一套戲。當一大舊錢喺你面前，好難有人會抗拒到。俾係你，你會揀拍賺硬錢既悟空傳，定係得名氣既打擂台？香港既電影環境實在太差，所有人都要去大陸搵食，港產片唔喺內地上既話只會係小規模制作。小規模制作只會賺到名氣，有左名就會俾中國用銀彈吸納，例加郭子健。我都好想香港電影重光，但係我真係睇唔到任何希望。

叔叔、金都、幻愛今個禮拜六又有幾場優先場，望各位巴絲大力支持!!
錯過左都唔使齋等佢地上畫，事關下星期一晚21:30開始，金都編劇黃綺琳 (憑本片勇奪評論學會最佳編劇!) 亦有編劇新劇《歎息橋》係viutv 播出，呢部劇有可能係viu開台咁耐最大卡士一套，幕前幕後《綠豆》原班人馬回歸，仲有好多資深演技派 (秦沛!、郭鋒!、劉兆銘!)，唔係唔睇下話?

push notifications

做咩

「《建黨偉業》中就吹奏毛澤東嘅豐功偉績 對文革同六四隻字不提 」

雖然呢套的確係令人厭惡嘅打飛機片
但係套戲個背景係1910-1920年代
唔講文革同六四係好正常

now e